廢老行為真係好難理解

啱啱搭巴士，一上車就聽到有人好大聲咁播緊

dj歌，嗰一刻我心諗邊個電話響又唔柒接，仲

要開到咁撚大聲。但我當我坐低坐成一分鐘之

後，我發現屌仲播緊喎，回頭一望，發現一個

目測60歲以上嘅廢老揸住部我講唔出型號嘅

samsung手機係到隨歌震動，嗰一刻仲要同

我有眼神接觸，嗰一刻佢成個動作同表情都柒

到令我覺得十分尷尬，真係柒到我唔敢到望多

眼，而我隔離嗰位原本好認真玩緊手機嘅年青

人都忍唔住向後望左一眼，然後一面淡定咁繼

續玩手機，然後大約幾分鐘後，巴士士停站，

我發覺音樂嘅來源好似越來越接近，原來嗰位

廢老行上前準備落車當佢經過我隔離時，令我

意想不到的一幕出現了，佢竟然一手舉起佢播

緊歌嘅手機，慢慢行過，就好似古時d人打勝

仗拎住敵方武領頭顱向敵方示威一樣嗰一刻我

真係以為自己眼花，但當我聽到周圍座位d人

細聲講大笑之後，我就肯定自己無眼花，當歌

聲隨著嗰位廢老落車之後，車廂又回到一片寧

靜。

最後想問岩岩架6a坐我隔離嗰位巴打，你玩緊

嗰隻手機game叫乜名，見你玩得咁專心，我

都想玩下。

JM9